中共援俄逾百噸大米 卻鼓勵民衆「恢復飢餓感」

[圖]
日前，習近平提出要制止餐飲浪費行為，黨媒稱對「糧食安全還是始終要有危機意識」。（網路圖片）

【新唐人2020年08月16日訊】習近平日前下令「制止餐飲浪費」，令人擔憂中國糧食供應問題。隨後黨媒高調報導內蒙古向俄羅斯捐贈百餘噸大米，陸媒轉發央視主持白岩松早年鼓吹「中國需要恢復飢餓感」的講話，又喚起人們對1960年代大飢荒的痛苦記憶。

8月13日，多家陸媒轉載了中新網的一篇報導，內容是內蒙古捐贈俄羅斯地方政府抗疫的
163噸大米，當天從滿洲里公路口岸通關。滿洲里海關為捐贈大米預留專門通道，快速查驗放行，並為8名俄籍裝運司機優先開展衛生檢疫服務，確保該物資第一時間運往俄羅斯。

[圖]

在此之前，習近平剛剛強調「制止餐飲浪費」，在中國掀起一場「反浪費」的政治運動。今年中國天災不斷，再加疫情影響糧食進口，以及中共糧庫虧空嚴重，外界普遍擔憂中國出現糧食供應危機。而此時黨媒高調報導捐贈俄羅斯大米，引起網民不滿。有人譏諷，原來當局要求老百姓餓肚子節約糧食，是為支援「俄爹」。還有網民說，「撒幣撒光了，開始撒糧」。

此外，此舉也讓一些網民回憶起中國三年大饑荒中的所謂「蘇修逼債」戲碼。1960年代大饑荒，餓死數千萬中國人。中共將飢荒原因歸結為「自然災害」和「蘇修逼債」。但實際上當時並沒有大的天災，造成糧食匱乏的直接原因是毛澤東主導的「大躍進」運動。

與內蒙向俄羅斯捐贈大米相比，中共央視主持人白岩松一段呼喚「飢餓感」的講話，更能刺激人們對大饑荒的記憶。

8月12日，北京長江新世紀官方網易號刊發了一篇文章，名為《白岩松：當今中國最緊要的，是恢復「飢餓感」！》文章截取了白岩松2018年底的一段發言，並加以評論，以配合習近平「制止餐飲浪費」的政治宣傳。

文章提到，白岩松在這段發言中，回憶自己小時候吃不飽時的所謂「幸福、美妙以及有尊嚴」，聲稱中國人還是「餓」點好，因為餓「不容易得病」，餓能「讓自己變得更好」，還揚言現在中國「最大的問題不是餓，是飽」。

白岩松這段講話雖然並非當前所說，但上述網易文章相當「應景」，立即讓網民們想起白岩松近年來諸多「配合官方宣傳」的言論，進而引發對白岩松的網絡聲討。目前網易新聞客戶端已將此文刪除。

有網民表示，此文讓自己想起大饑荒時挨餓的那種「生不如死的感覺」，並痛斥現在還要宣傳「飢餓感」的人「非蠢即壞」。

近日，圍繞中國糧食供應的文章，不斷在網絡刷屏。習近平下令「制止浪費」後，各地紛紛相應出台諸如「光盤行動」、「N-1點餐」、「N-2點餐」、禁止大胃王暴飲暴食等「吃播」等舉措，營造出全國勒緊腰帶「共克時艱」的氛圍，也令大陸民眾意識到糧食問題可能真實存在。

不過，中共官媒仍在宣揚「糧食豐收」。官方宣布今年小麥收購減少近千萬噸後，官媒又詭辯，暗示是因為「農民不交糧」。但網絡自媒體立即反擊，透露河南省等小麥主產區今年因乾旱等天災減產2-3成，農民手中根本沒有餘糧。

（記者鐘鼓笙綜合報導/責任編輯：明軒）

慷他人之慨

偉大嘅主席想幫班豬仔減肥啫半肥瘦先係啱啱好

習大大真偉大

屌
同大饑荒之前個段時間咁撚似
當年毛魔對住衛星田D數打飛機
美國見到實際情況咁洗唔洗俾糧食你
之後毛魔串返轉頭話呢句野我講先岩
D專家話刁大大一遇到難題就走毛魔路線係真
唔知短期內睇唔睇到三年大饑荒同文革2.0

仲要有傳當年甚至賣糧食賺黃金（糧食短缺而導致高糧價）

量支那之物力 結契哥之歡心

為重演大饑荒打開序幕

寧贈友邦不予家奴支那人真係唔抵可憐呀

岩岩食完日本壽司
下餐食咩好

咦你地無野食呀

聯署支持封殺微信同TikTok

大躍進餓死3千萬都要援助非洲兄弟啦

幾十年前 援助越南都係咁

寧贈友邦，不與家奴

唔慳啲食點夠進貢紅毛鬼呀

剛剛食完飯好飽仲有啲眼瞓

但俄羅斯咩事要你捐糧？